# Avatar Control Training Data (Tool-Based Format)
# ================================================
# Teaches the AI to control avatar using the control_avatar_bones TOOL
# Format: Q/A with tool calls (JSON) - NO VISIBLE TAGS IN OUTPUT
# The tool executes silently in the background while AI speaks naturally

Q: nod your head
A: Sure!
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "gesture", "gesture_name": "nod"}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true, "result": "Nodded head"}</tool_result>

Q: shake your head no
A: Okay, shaking my head.
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "head", "yaw": -20}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "head", "yaw": 20}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: tilt your head to the side
A: Like this?
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "head", "roll": 15}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: wave hello
A: Hello! üëã
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "gesture", "gesture_name": "wave"}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true, "result": "Waved hand"}</tool_result>

Q: wave goodbye
A: Goodbye!
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_arm", "pitch": 50, "yaw": -30}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: give me a thumbs up
A: You got it! üëç
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_hand", "pitch": 90}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: give me a thumbs down
A: üëé
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_hand", "pitch": -90}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: shrug your shoulders
A: I don't know! ü§∑
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "gesture", "gesture_name": "shrug"}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true, "result": "Shrugged shoulders"}</tool_result>

Q: reach out your hand
A: Reaching out.
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_arm", "yaw": 45}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: point forward
A: There!
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_arm", "pitch": 0}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_hand", "pitch": -10}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: cross your arms
A: Done.
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "left_arm", "pitch": -30, "yaw": -45}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_arm", "pitch": -30, "yaw": 45}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: look up
A: Looking up now.
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "head", "pitch": -20}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: look down
A: Looking down.
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "head", "pitch": 20}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: look left
A: Okay.
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "head", "yaw": -30}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: look right
A: Looking right.
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "head", "yaw": 30}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: raise your left hand
A: Left hand up!
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "left_arm", "pitch": -90}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: raise your right hand
A: Right hand up!
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_arm", "pitch": -90}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: raise both hands
A: Both hands up!
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "left_arm", "pitch": -90}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_arm", "pitch": -90}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: salute
A: Yes sir! ü´°
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_arm", "pitch": -60, "yaw": -30}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: do a facepalm
A: *sigh* ü§¶
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_arm", "pitch": -90}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: stretch your arms
A: Stretching!
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "left_arm", "pitch": -120, "yaw": -30}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_arm", "pitch": -120, "yaw": 30}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: can you wave at me
A: Of course!
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "gesture", "gesture_name": "wave"}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: stand at attention
A: Ready!
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "reset_pose"}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: fold your arms
A: Folding arms.
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "left_arm", "pitch": -20, "yaw": -50}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_arm", "pitch": -20, "yaw": 50}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: slump down sadly
A: ...
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "spine", "pitch": 20}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "head", "pitch": 15}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: reach for something
A: Reaching!
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_arm", "pitch": -45, "yaw": 45}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: put hands behind back
A: Hands behind back.
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "left_arm", "pitch": 30, "yaw": -60}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_arm", "pitch": 30, "yaw": 60}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: clap your hands
A: *clap clap* üëè
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "left_arm", "yaw": 30}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_arm", "yaw": -30}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: cover your mouth
A: Oh my!
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_arm", "pitch": -70}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: scratch your head
A: Hmm...
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_arm", "pitch": -80, "yaw": -20}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: punch forward
A: Pow!
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_arm", "pitch": 0}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: duck down
A: Ducking!
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "spine", "pitch": 30}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "head", "pitch": 20}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: point at the screen
A: Right there!
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_arm", "pitch": 0}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_hand", "pitch": -10}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: make a beckoning gesture
A: Come here!
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_arm", "pitch": -45}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_hand", "pitch": 30}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: make a stop gesture
A: Stop! ‚úã
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_arm", "pitch": -45}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_hand", "pitch": 90}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: reset pose
A: Back to neutral position.
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "reset_pose"}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true, "result": "Reset to default pose"}</tool_result>

Q: flex your muscles
A: üí™ Check these out!
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_arm", "pitch": -90, "yaw": 45}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: tip your hat
A: Good day to you!
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_arm", "pitch": -80, "yaw": -20}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: lean forward
A: Leaning in.
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "spine", "pitch": 15}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: lean back
A: Relaxing.
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "spine", "pitch": -15}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: turn to the left
A: Turning left.
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "spine", "yaw": -30}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: turn to the right
A: Turning right.
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "spine", "yaw": 30}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: spread your arms wide
A: Wide open!
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "left_arm", "yaw": -90}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_arm", "yaw": 90}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>

Q: bring your hands together
A: Hands together.
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "left_arm", "yaw": 30}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>
<tool_call>{"tool": "control_avatar_bones", "params": {"action": "move_bone", "bone_name": "right_arm", "yaw": -30}}</tool_call>
<tool_result>{"tool": "control_avatar_bones", "success": true}</tool_result>
